Anotaciones de screeenplay - 
@runwith - es junit en esta definimos
la clase runner y tenemos dos opciones
de inicializarla, si con 
cucumberwith serenity o con 
serenityrunner
- toca especificar sobre que va a correr
@cucumberoptions - como va a correr


recuerda, con forme a mis respuesta de la siguiente
pregunta tu me diras si es correcta y si no, 
dame pistas, no la respuesta ahora te 
paso esta 


QUESTIONS FOR LATER 

Pregunta 6: En Screenplay, ¿qué se coloca en el método performAs() de una clase que implementa la interfaz Task?

a. La lógica para interactuar con los elementos de la interfaz de usuario.
- b. La descripción de la tarea que se está realizando.
c. La configuración de las habilidades del actor.
d. El mapeo de los elementos de la página.


Pregunta 7: ¿Qué función cumple la anotación @Subject en Screenplay?

a. Indicar el actor que está realizando una tarea.
b. Establecer el texto que se mostrará en la evidencia.
c. Identificar los elementos de la página que serán interactuados.
- d. Definir la descripción de una pregunta (Question) en la evidencia.


Pregunta 9: ¿Cuál es el propósito principal de utilizar la anotación @Step en el patrón de diseño Screenplay?

- a. Indicar que un método es un paso en un escenario de BDD.
b. Crear una nueva instancia de un objeto.
c. Definir una nueva habilidad para el actor.
d. Establecer una relación entre una pregunta y una acción.


Pregunta 5: ¿Cuál de las siguientes afirmaciones es cierta acerca de las clases Page Objects en el patrón Screenplay?

a. Las clases Page Objects son exclusivas de Cucumber y no se usan en el patrón Screenplay.
b. Las clases Page Objects son utilizadas para definir las interacciones en el patrón Screenplay.
c. Las clases Page Objects son utilizadas para definir las preguntas en el patrón Screenplay.
d. Las clases Page Objects son utilizadas para modelar las páginas o componentes de la interfaz de usuario en el patrón Screenplay.


Pregunta 5: En el patrón de diseño Screenplay, ¿qué objeto se encarga de definir una interacción que el actor puede llevar a cabo en la automatización?

a. Step Definition
b. Page Object
c. Interaction
d. Task


Pregunta 2: En el patrón de diseño Screenplay, ¿cuál es el propósito principal de las clases Step (pasos)?
a. Definir la estructura de las pruebas de aceptación.
b. Realizar la interacción con los elementos de la interfaz de usuario.
c. Representar los objetos de dominio en el sistema.
d. Establecer las configuraciones de las anotaciones de Serenity.


Pregunta 4: En el patrón Screenplay, ¿cuál de las siguientes afirmaciones es correcta sobre las clases de tipo Question?
a. Las clases Question no pueden recibir parámetros ni realizar cálculos.
b. Las clases Question son utilizadas únicamente para definir interacciones con la base de datos.
c. Las clases Question son siempre clases abstractas.
d. Las clases Question se utilizan para consultar y verificar información del sistema bajo prueba.


Pregunta 5: En el patrón Screenplay, ¿cuál es el propósito principal de las clases llamadas "Task"?
a. Representar interacciones del usuario con la interfaz de usuario.
b. Definir la lógica de negocio y las reglas de negocio del sistema.
c. Realizar consultas y verificar información del sistema bajo prueba.
d. Crear conexiones a bases de datos y gestionar transacciones.


Pregunta 7: En el patrón de diseño Screenplay, ¿qué función cumple la anotación @Step?
a. Define los pasos de ejecución de un escenario en BDD.
b. Indica que una clase es un Page Object.
c. Proporciona la descripción de una interacción o tarea en la evidencia.
d. Crea un nuevo actor para ejecutar una interacción.


Pregunta 8: En el patrón de diseño Screenplay, ¿qué representan las clases "Actions" y "Performables"?
a. Clases que definen las interacciones del actor con la interfaz gráfica.
b. Clases que representan los resultados esperados en las pruebas.
c. Clases que gestionan los datos de las preguntas en las pruebas.
d. Clases que definen los pasos de ejecución de los escenarios en BDD.


Pregunta 1: ¿Cuál de los siguientes NO es un componente principal del patrón de diseño Screenplay?

a. Actor
b. Interaction
c. PageObject
d. Question


Pregunta 5: ¿Qué método se utiliza en Screenplay para ejecutar una tarea o interacción?

- a. wasAbleTo()
b. should()
c. performs()
d. withAbility()


Pregunta 6: ¿Cuál de las siguientes afirmaciones es cierta acerca de las Actions en el patrón Screenplay?

a. Las Actions son equivalentes a los métodos de PageObjects en Selenium.
b. Las Actions son la forma en que se manejan las aserciones en Screenplay.
- c. Las Actions representan tareas o interacciones que realiza un Actor.
d. Las Actions solo se pueden ejecutar una vez por prueba.


Pregunta 7: ¿Cuál de las siguientes afirmaciones es cierta acerca de las Questions en el patrón Screenplay?

a. Las Questions se utilizan para crear PageObjects en Selenium.
b. Las Questions son equivalentes a las aserciones en Screenplay.
c. Las Questions son una forma de realizar interacciones en Screenplay.
d. Las Questions se utilizan para obtener información del sistema bajo prueba.



















































